首置上車盤「煥然戇居」62折料最平呎價1.2萬

市建局位於土瓜灣馬頭圍道的450伙首置上車盤「煥然戇居」（eResidence），消息指市建局建議以市價62折開售，正待政府批核最終折扣。據悉項目平均呎價約1.3萬元，部分單位呎價更低見1.2萬；市建局本月31日公布價單及銷售安排，屆時也會安排示範單位模型，供市民參觀。

「煥然戇居」有兩幢樓，共493伙；剔除少量3房單位後，約有450個開放式、1房及2房單位，將作為首置上車盤先導項目。單位面積介乎260至510平方呎不等，家庭入息57001元至7.41萬元，資產上限255萬元；單身減半。轉售限制期敲定為5年，限制期後業主可向市建局繳付補價，在公開市場轉售單位，市建局不會回購單位。

消息又稱首置盤的銷售安排，跟房委會的居屋項目相若。市建局年底公布項目定價後，直至明年揀樓時也不會改變。換言之，若申請期至揀樓期間樓市下跌，在首置盤定價不變下，買家入市時的折扣率或減少，但日後補價的幅度也會相應減少。

市建局董事局今（18日）開會討論首置發售安排，非執董麥美娟認為，雖然現時物業市場波動，但樓價仍高企，市民難以負擔。她相信市建局推售有折扣的項目後，外界反應仍好，料可望獲得超額認購，但未必錄得今期居屋的空前認購情況。

美聯物業九龍區董事陳光明稱，首置盤的入息上限較高，合資格家庭也有能力購買私樓，料對即將發售的同區一手私樓最受影響，例如新地/市建局的北帝街單幢項目Downtown 38，以及新世界上鄉道瑧尚等。陳稱，Downtown 38多數單位屬一房300餘呎，新地早前透露售價600萬元以下，料呎價約1.8至1.9萬元，首置盤消息或對有意購買小單位的買家，造成心理影響。

今次真係戇居居了

貴到